#### 2.

西班牙人在希腊的活力已经耗尽；就像法兰克人在希腊的所有殖民地一样，这些殖民地与威尼斯的殖民地不同，没有与母国的人民和政府保持直接联系，他们也已经堕落了。纳瓦拉人的入侵、西西里王室的出走以及由此产生的党派制度，共同瓦解了公司的军人体制。但是，来自阿拉贡家族的新统治者在他遥远的国家被西西里岛和撒丁岛的事务所吸引，既没有足够的财力也没有足够的意志力在雅典公国筑起防御工事，而他只有通过一支由能干的督军率领的众多军队耗费大量资源才能做到这一点。

最终将加泰罗尼亚人赶出这个美丽国度的大胆之人已经装备齐全，随时可以出征。他不是战争英雄，而是一个聪明的投机商人和商人，是养父尼科洛-阿奇亚约里的财产和部分财富的继承人。在科林斯和梅加拉，尼里欧越来越满意地观察到加泰罗尼亚国家的衰落，有一段时间他还静静地注视着佩德罗四世在那里掀起的王朝动荡，因为他也很想阻止纳瓦拉人在公国站稳脚跟。但当他们离开这个国家时，阿拉贡国王对他并不可怕，他抓住了时机。

威尼斯人没有给他制造任何困难。他在欧波亚有强大的朋友。萨拉切尼家族可能来自锡耶纳，该家族的一座美丽宫殿至今仍矗立在锡耶纳，萨拉切尼家族在那里很受尊敬。Saraceno de Saraceni 家族的首领于 1370 年被威尼斯共和国授予公民身份。Guillelmacii ejusd. nostre civitatis Negropontis burgensis originarius civis prefatae civitatis..." 1370 年 8 月 25 日（Commem. VII, fol. 139）。佩德罗四世的文件中的名字是 Sarrasi de Sarrasi。

尼里欧的妻子艾格尼丝-萨拉切诺（Agnes Saraceno）似乎是此人的女儿。通过他，尼里欧赢得了拜洛-内格罗蓬特的支持，他说服拜洛-内格罗蓬特租给他一艘有人驾驶的 桨帆船，借口是与威尼斯人联合起来，阻止土耳其海盗靠近欧博瓦和科林斯海岸。 根据 "Estratti degli Annali Veneti di Stefano Magno"（Chron. Gréco-Romanes, 第 183 页），这件事早在 1383 年就发生了。 在 Misti XXXVIII, fol. 10 中，有一份威尼斯国务委员会于 1383 年 2 月 20 日通过的决议。1382 年 2 月 20 日的国务委员会决议，命令 "克里塔公爵 "为尼里欧武装桨帆船一年。虽然尼里欧是科林斯港的主人，他让海盗们从这里出海，但他自己却没有任何战舰： 威尼斯人不会允许他装备战舰。他的兵力也只能是微不足道；主要由他雇佣的阿尔巴尼亚人和土耳其人组成。因此，最悲惨的莫过于曾经如此可怕的加泰罗尼亚统治因他使用的微薄手段而垮台。

罗卡贝尔蒂不在期间，公司大佬们之间的分歧以及路易斯-法德里克（Luis Fadrique）女儿继承人的争夺为内里奥的努力提供了便利。后者还为自己的妹夫皮埃特罗-萨拉切诺（Pietro Saraceno）向年轻的玛丽亚求爱。她高傲的母亲海伦娜瞧不起这个冒失鬼，把女孩许配给了塞萨利的塞尔维亚小王子斯蒂芬-杜卡斯，这让所有的弗兰肯人和希腊人，尤其是米西特拉和塞萨洛尼卡的暴君都反对她。因此，恼羞成怒的尼里欧在打击他们的同时，也攻击了他们的盟友加泰罗尼亚人。

1385 年，他率领一支来自梅加拉的军队入侵阿提卡。由于公国不再有副王，其政府仍掌握在罗杰和安东-劳里亚兄弟手中。他们奋起抗敌，但在战斗中屈服，尼里欧畅通无阻地进入了雅典下城。这发生在 1385 年上半年，正如霍普夫（Hopf）在 1385 年 7 月 5 日的一份文件（第 26 页）中所说的那样，他因此获得了科林斯和公国领主的称号。 只有在雅典卫城，西班牙人才继续进行殊死抵抗；他们急忙向国王的宫廷派出使者，请求他迅速提供帮助。

佩德罗四世现在才意识到自己犯下的大错，他让雅典公国没有副主教，也没有军队。他徒劳地寻找盟友。在 1385 年 7 月 17 日写给莫雷亚的纳瓦拉匪帮首领的信中，他只提到希腊人和土耳其人是公国的共同敌人，由此看来，当时他对尼里欧征服雅典一事一无所知。如果说佩德罗的沉默令人费解，那么祖里塔的民族自豪感则令人啼笑皆非；这位阿拉贡的年鉴编纂者对尼里欧先是征服雅典城、后又征服雅典城堡的事只字未提。他感谢马约托和苏比兰在那里为他提供的良好服务，并向他们保证他的副王将与他们同心同德，更何况他本人与纳瓦拉国王之间有着最亲密的友谊纽带。

佩德罗认为，他可以赢得纳瓦拉人的支持，因为纳瓦拉人本身被尼里欧视为敌人，因为他们夺取了 Acciajoli 家族在莫雷亚的财产。然而，并没有消息说他们真的帮助了国王。自从罗卡贝尔蒂被解职后，他对待他的希腊土地如此漫不经心，似乎他自己也认为他们的财产毫无价值或站不住脚。国王没有派新的副王科雷拉前往希腊，而只派了一支由唐-佩德罗-德-保（Don Pedro de Pau）率领的小规模军队。这位最后的西班牙雅典督军成功地在比雷埃夫斯登陆，并投入雅典卫城，他英勇地保卫了雅典卫城一年多。

佩德罗四世于 1387 年 1 月 5 日去世，他的儿子胡安继承了阿拉贡王位，他再次任命他的朋友罗卡贝尔蒂为公国副主教，并将率领一支舰队前往公国。1387 年 4 月 17 日，他从巴塞罗那向亚该亚的督军、圣苏佩兰的博尔多报告了他的任命。

当时在阿拉贡宫廷的是佩德罗-德-保从雅典卫城派来的信使杰拉尔德-罗多内尔斯（Gerald Rodonells）。尽管被尼里欧的军队包围，这座城堡仍能与西班牙联系。杰拉尔德要以该督军的名义向新国王朝拜他仍然拥有的所有堡垒，胡安命令他向维斯孔德朝拜。

因此，一些要塞，尤其是在波奥提亚，仍然不得不高举阿拉贡的旗帜。然而，尼里欧得以继续围攻雅典卫城而不受阻碍，同时，他与拜洛-内格罗蓬特联合起来，重创了土耳其海盗，为此，威权统治者祝他好运："Memorandam victoriam obtentam per... dominum Raynerium contra Turcos vostro etiam auxilio mediante"（Misti XL，第 17 卷，1386 年 2 月）。元老院对尼里欧的请求更是有求必应，为他提供了一艘追击海盗的桨帆船，而他希望支付海盗的装备费用。克里特公爵奉命为这艘船配备武器，然后让它为尼里欧服务 8 个月，由最高指挥官乔瓦尼-索兰佐（Giovanni Soranzo）指挥（Misti XL，2 月 6 日，Ind.IX）。如果罗卡贝尔蒂真的率领舰队抵达比雷埃夫斯，那他来得太晚了。祖里塔（Zurita，《索引》，1387 年，第 363 页）记载，维斯孔德于 3 月 18 日从巴塞罗那启航前往伯罗奔尼撒半岛。所有这些事实的传统都很贫乏。迫于极端的需要，对西班牙救援的希望感到绝望的佩德罗-德-保（Pedro de Pau）这位英勇的督军最终投降了雅典卫城。这件事发生的时间不详，但应该发生在 1387 年。大元帅的侄子尼科洛-阿奇亚约里搬进了雅典城的城堡，成为领主，加泰罗尼亚雅典国就此结束。

佛罗伦萨征服者对公国政治体制的颠覆速度之快令人吃惊。被阿拉贡国王抛弃、听天由命的加泰罗尼亚名将们再也不敢反抗任何地方。他们的父辈进入希腊曾经是多么辉煌，而他们自己离开这片土地也是如此不光彩，他们没有在这片土地上扎根，而始终是异乡人的殖民地。他们遭受了与祖先勃艮第人相同的命运。西班牙人逃离了他们的生活和财产，回到了西西里和阿拉贡。没有任何历史学家记录下他们前进的时间和方式。Lauria 家族、Novelles 家族、Puigparadines 家族、Fuster 家族、Ballester 家族在阿提卡消失得如此彻底，以至于今天最仔细的研究也找不到他们的任何踪迹。 Zurita，第 403 页，显示 1392 年西西里男爵中有 Roger 和 Nicholas Lauria 兄弟。Chalcocond, L. II, p. 69 说，西班牙人部分返回意大利，部分留在希腊直到去世，其中包括苏拉的路易斯。一些地位较低的加泰罗尼亚人作为雇佣兵为不同的王子服务。Peña y Farel（《加泰罗尼亚年鉴》，Barcel. 1709 年，第二卷，第 159 页）声称加泰罗尼亚人的后裔在希腊一直生活到 1452 年，"保持着昔日的辉煌"，这种说法主要来自 Abarca，是完全错误的。只有少数几个地方的西班牙王朝存续了很短的时间，如萨洛纳和埃伊吉纳，在那里法德里克家族的一个旁系继续存在。唐-路易斯死后，该岛归还给了阿拉贡纳的博尼法斯之子胡安；他于 1385 年去世后，由一位姓名不详的女继承人继承了该岛。然而，尼里欧似乎并没有像人们所猜测的那样，因为契约而去打扰这位最后的埃伊吉纳的法德里克。1394 年，她嫁给了安东内罗-卡奥佩纳（Antonello Caopena），也许是西班牙人，他的家族被允许暂时占有该岛。Gréco-Romanes, 第 475 页。

一个勇敢的雇佣兵连队能够不畏强敌，统治希腊最高贵的土地长达 70 年之久，并在雅典历史上留下了不朽的功绩，这一事实总是令人钦佩的。在欧洲许多著名和强大的士兵合作组织中，没有一个能像加泰罗尼亚人那样声名显赫。但他们也只是希腊生活中的一种无机现象，只是一个不可预知的巧合移植到古典土壤上的外来寄生植物。这个战士种姓大肆宣扬的英勇战斗对人类文化要么毫无用处，要么有害无益，它们只是中世纪西方士兵血腥史诗中值得纪念的一段插曲。

无论是在雅典还是在希腊的其他地方，加泰罗尼亚人都没有为他们的统治留下纪念碑，或者这些纪念碑已经消失得无影无踪。即使在雅典卫城，他们肯定带来了一些变化，特别是通过修建防御工事，但也没有发现任何遗迹。 公司的钱币不为人知。公司和雅典的西西里公爵都没有专门为这个国家铸造任何此类钱币。西西里的腓特烈二世及其继任者的硬币上也标有 "Dux Athenarum et Neopatriae "的称号。
